% Soubory musí být v kódování, které je nastaveno v příkazu \usepackage[...]{inputenc}

\documentclass[%
%  draft,    				  % Testovací překlad
  12pt,       				% Velikost základního písma je 12 bodů
  a4paper,    				% Formát papíru je A4
%  oneside,      			% Jednostranný tisk (výchozí)
%% Z následujicich voleb lze použít maximálně jednu:
%	dvipdfm  						% výstup bude zpracován programem 'dvipdfm' do PDF
%	dvips	  						% výstup bude zpracován programem 'dvips' do PS
%	pdftex							% překlad bude proveden programem 'pdftex' do PDF (výchozí)
%% Z následujících voleb lze použít jen jednu:
%english,            % originální jazyk je angličtina
%czech								% originální jazyk je čeština (výchozí)
slovak	       				% originální jazyk je slovenčina
]{report}				    	% Dokument třídy 'zpráva'

\usepackage[utf8]		%	Kódování zdrojových souborů je Windows-1250
	{inputenc}					% Balíček pro nastavení kódování zdrojových souborů

\usepackage{graphicx} % Balíček 'graphicx' pro vkládání obrázků
											% Nutné pro vložení log školy a fakulty

\usepackage[
	nohyperlinks				% Nebudou tvořeny hypertextové odkazy do seznamu zkratek
]{acronym}						% Balíček 'acronym' pro sazby zkratek a symbolů
											% Nutné pro použití prostředí 'seznamzkratek' balíčku 'thesis'

\usepackage[
	unicode,						% Záložky a informace budou v kódování unicode
	breaklinks=true,		% Hypertextové odkazy mohou obsahovat zalomení řádku
	hypertexnames=false % Názvy hypertextových odkazů budou tvořeny
											% nezávisle na názvech TeXu
]{hyperref}						% Balíček 'hyperref' pro sazbu hypertextových odkazů
											% Nutné pro použití příkazu 'nastavenipdf' balíčku 'thesis'

\usepackage{enumitem} % Balíček pro nastavení mezerování v odrážkách
  \setlist{topsep=0pt,partopsep=0pt,noitemsep}

\usepackage{cmap} 		% Balíček cmap zajišťuje, že PDF vytvořené `pdflatexem' je
											% plně "prohledávatelné" a "kopírovatelné"

\usepackage{upgreek}	% Balíček pro sazbu stojatých řeckých písmem
											% např. stojaté pí: \uppi
											% např. stojaté mí: \upmu (použitelné třeba v mikrometrech)
											% pozor, grafická nekompatibilita s fonty typu Computer Modern!

%% Nastavení českého jazyka při sazbě v češtině.
% Pro sazbu češtiny je možné použít mezinárodní balíček 'babel', jenž
% použití doporučujeme pro nové instalace (MikTeX2.8,TeXLive2009), nebo
% národní balíček 'czech', který doporučujeme ve starších instalacích.
% Balíček 'babel' bude správně fungovat pouze ve spojení s programy
% 'latex', 'pdflatex', zatímco balíček 'czech' bude fungovat ve spojení
% s programy 'cslatex', 'pdfcslatex'.
% Varianta A:
\usepackage    				
  {babel}             % Balíček pro sazbu různojazyčných dokumentů; kompilovat (pdf)latexem!
  										% převezme si z parametrů třídy správný jazyk
\usepackage{lmodern}	% vektorové fonty Latin Modern, nástupce půvoních Knuthových Computern Modern fontů
\usepackage{textcomp} % Dodatečné symboly
\usepackage[T1]{fontenc}  % Kódování fontu - mj. kvůli správným vzorům pro dělení slov

\usepackage{epstopdf}
\usepackage[top=2.4cm, bottom=2.3cm, left=2.3cm, right=2.3cm]{geometry}

\renewcommand{\thesection}{\thepart \arabic{section}}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{dsp,chains}

\DeclareMathAlphabet{\mathpzc}{OT1}{pzc}{m}{it}
\newcommand{\z}{\mathpzc{z}}

\usepackage[formats]{listings}	% Balíček pro sazbu zdrojových textů
\lstset{
%	Definice jazyka použitého ve výpisech
%    language=[LaTeX]{TeX},	% LaTeX
%	language={Matlab},		% Matlab
	language={C},           % jazyk C
    basicstyle=\ttfamily,	% definice základního stylu písma
    tabsize=2,			% definice velikosti tabulátoru
    inputencoding=utf8,         % pro soubory uložené v kódování UTF-8
    %inputencoding=cp1250,      % pro soubory uložené ve standardním kódování Windows CP1250
		columns=fixed,  %flexible,
		fontadjust=true %licovani sloupcu
    extendedchars=true,
		showstringspaces=false,
		basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
		keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
		commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
		identifierstyle=\color{blue},
		stringstyle=\color{orange},
    literate=%  definice symbolů s diakritikou
    {á}{{\'a}}1
    {č}{{\v{c}}}1
    {ď}{{\v{d}}}1
    {é}{{\'e}}1
    {ě}{{\v{e}}}1
    {í}{{\'i}}1
    {ň}{{\v{n}}}1
    {ó}{{\'o}}1
    {ř}{{\v{r}}}1
    {š}{{\v{s}}}1
    {ť}{{\v{t}}}1
    {ú}{{\'u}}1
    {ů}{{\r{u}}}1
    {ý}{{\'y}}1
    {ž}{{\v{z}}}1
    {Á}{{\'A}}1
    {Č}{{\v{C}}}1
    {Ď}{{\v{D}}}1
    {É}{{\'E}}1
    {Ě}{{\v{E}}}1
    {Í}{{\'I}}1
    {Ň}{{\v{N}}}1
    {Ó}{{\'O}}1
    {Ř}{{\v{R}}}1
    {Š}{{\v{S}}}1
    {Ť}{{\v{T}}}1
    {Ú}{{\'U}}1
    {Ů}{{\r{U}}}1
    {Ý}{{\'Y}}1
    {Ž}{{\v{Z}}}1
}

\begin{document}
%\title{How to Structure a \LaTeX{} Document}
%\author{Joe Bloggs\\
  %School of Computing,\\
  %University of Study,\\
  %Books,\\
  %United Readdom,\\
  %RN 1234\\
  %\texttt{jbloggs@latex.wizard}}
%\date{\today}
%\maketitle
%\tableofcontents
Signálové procesory, semestrálny projekt\\
Juraj Giertl\\
\today
\section*{Zadanie}
Demodulace amplitudově modulovaného signálu\\
Implementujte demodulaci amplitudově modulovaného signálu pomocí podvzorkování. Vstupní signál pásmově omezte vhodným filtrem. Poté realizujte podvzorkování tak, aby došlo k přesunu modulačního signálu do základního pásma. Na závěr proveďte filtraci základního pásma.

\section{Demodulácia AM signálu}
Demodulacia AM signálu je realizovaná na vývojovom kite Texas Instruments TMDSDSK6416, v pevnej rádovej čiarke so 16-bitovou šírkov vstupného/výstupného slova. Vzorkovací kmitočet systému je $F_S=48kHz$.
Zvolený AM signál má nasledujúce parametre:
\begin{itemize}
	\item Nosná zložka signálu $f_c=16\,kHz$
	\item Maximálny modulačný kmitočet do $f_m=1\,KHz$.
	\item Hĺbka modulácie $m=0,5$.
\end{itemize}
Na obrázku \ref{fig:blockSchematic} je zobrazená bloková schéma systému pre demodulovanie AM signálu. 
\begin{center}
\begin{figure}[!htbp]
	\includegraphics[scale=1, width=.9\textwidth]{obr/blockSchematic}
  \caption{Bloková schéma systému pre demoduláciu AM signálu}
	\label{fig:blockSchematic}
\end{figure}
\end{center}
Prenosová funkcia $H_1(z)$ realizuje filter typu pásmovú priepusť, ktorá obmedzí vstupný signál. Po vytvorení AM signálu zo zvolených kmitočtu sa v spektre AM signálu okolo noslej zložky vytvoria súčtové a rozdielové kmitočty (15\,kHz a 17\,KHz), ktoré určujú šírku pásma $B=2\,kHz$ pásmovej priepusti. Stredný kmitočet pásmovej priepusti bude na kmitočte nosné  $f_c$.

V ďalšom bloku je signál podvzorkovaný 3-krát, čím sa spektrum signálu speriodizoval tak, aby sa kmitočet nosnej zložky presunul na nulu. Bližší popis je v sekcii \ref{sec:downsample}.

Posledný blok $H_2(z)$ realizuje dolnú priepusť, pre odstránenie pôvodného spektra AM modulovaného signálu. Tentokrát je medzný kmitočet práve na 1\,kHz. Na výstupe tohoto bloku je už demodulovaný signál.

\newpage
\section{Návrh a implementácia filtrov}
Tabuľky \ref{tab:pp} a \ref{tab:dp} zobrazujú parametre potrebných filtrov.

\begin{table}[h]
	\parbox{.45\linewidth}{
	\begin{center}
	\caption{Parametre pásmovej priepusti}
	\label{tab:pp}
		\begin{tabular} {| p{2cm} | p{2.5cm}|}
		\hline
		$F_S$  	& 48\,kHz \\
		\hline
		$rád$  	& 6       \\
		\hline
		$f_d$		& 15\,kHz \\
		\hline
		$f_h$		& 17\,kHz \\
		\hline
		$A_p$ 		& -3\,dB	\\
		\hline
		$A_s$ 		& -80\,dB	\\
		\hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	}
\hfill
	\parbox{.45\linewidth}{
	\begin{center}
	\caption{Parametre dolnej priepusti}
	\label{tab:dp}
		\begin{tabular} {| p{2cm} | p{2.5cm}|}
		\hline
		$F_S$			& 48\,kHz	\\
		\hline
		$rád$			& 4       \\
		\hline
		$f_{pass}$	& 1\,kHz 	\\
		\hline
		$A_p$ 		& -1\,dB	\\
		\hline
		$A_s$ 		& -80\,dB	\\
		\hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	}
\end{table}


\subsection{Pásmová priepust}
V prostredí Matlab som pomocou nástroja \emph{fdatool} navrhol IIR filter typu pásmová priepust podla zvolenej šírky pásma a stredného kmitočtu. V nástroji \emph{fdatool} som špecifikoval rád systému na 6 a použil som eliptickú aproximáciu je rýchly pokles kmitočtovej charakteristiky. Nástroj taktiež rozdelil systém na tri sekcie druhého rádu, ktorých koeficienty som v dvojitej presnosti vy-exportoval do prostredia Matlab.

Pre každú sekciu druhého rádu som vypočítal váhovací koeficient $k$. Koeficient $k$ je stanovený tak, aby maximum kmitočtovej charakteristiky bolo rovné 1. Sekcie som pospájal do tretej kanonickej formy a zobrazil ideálnu kmitočtovú charakteristiku. Následne som koeficienty nakvantoval na 15 bitov a znamienkový byt a porovnal modulovú kmitočtovú charakteristiku s ideálnou viz. \ref{fig:iirPPgraf}. \textbf{Po kvantovaní koeficientov je systém stále stabilný.} Podklady k návrhu pásmovej priepusti sú v súboroch \emph{gen\_AM\_PP\_fdatool.m} a \emph{PPF.fda}.
\begin{center}
\begin{figure}[!htbp]
	\includegraphics[scale=1, width=.9\textwidth]{obr/iirPPmod}
  \caption{Modulová charakteristika pásmovej priepusti}
	\label{fig:iirPPgraf}
\end{figure}
\end{center}
Prenosové funkcie jednotlivých sekcií, $i$ označuje poradie sekcie. Všetky koeficienty sú ešte vydelené dvoma, aby sa zmestili do rozsahu Q0.15. Na obrázku \ref{fig:iirPPmodgraf} je zobrazený graf signálových tokov výsledného filtra.
$$H_{i}(z)=k_{i}\frac{\frac{b_{i2}}{a_{i2}}z^2+\frac{b_{i1}}{a_{i2}}z^1+\frac{b_{i0}}{a_{i2}}}{z^2+\frac{a_{i1}}{a_{i2}}z^1+\frac{a_{i0}}{a_{i2}}} $$

$$H_1(z)=\frac{0.0088438 z^2 - 0.012107 z + 0.0088438}{0.5 z^2 + 0.58825 z + 0.4713} $$

$$H_2(z)=\frac{0.29812 z^2 + 0.57249 z + 0.29812}{0.5 z^2 + 0.3741 z + 0.4669} $$

$$H_3(z)=\frac{0.063648 z^2 - 0.063648}{0.5 z^2 + 0.47345 z + 0.43875} $$

\begin{figure}[!htbp]
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
	% Place nodes using a matrix
	\matrix[row sep=14mm, column sep=14mm]
	{
		%--------------------------------------------------------------------
		\node[dspnodeopen,dsp/label=left]  (m00) {$x[n]$};  &
		\node[dspnodeopen]                 (m01) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m02) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m03) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m04) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m05) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m06) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m07) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m08) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m09) {};        &
		\node[dspnodeopen,dsp/label=right] (m0X) {$y[n]$};  \\
		%--------------------------------------------------------------------
		\node[coordinate]                  (m10) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m11) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m12) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m13) {};        &
		%--------------------------------------------------------------------
		\node[dspnodeopen]                 (m14) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m15) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m16) {};        &
		%--------------------------------------------------------------------
		\node[dspnodeopen]                 (m17) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m18) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m19) {};        \\
		%--------------------------------------------------------------------
		\node[coordinate]                  (m20) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m21) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m22) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m23) {};        &
		%--------------------------------------------------------------------
		\node[dspnodeopen]                 (m24) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m25) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m26) {};        &
		%--------------------------------------------------------------------
		\node[dspnodeopen]                 (m27) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m28) {};        &
		\node[dspnodeopen]                 (m29) {};        \\
	};
	% Draw connections
	\draw[dspflow] (m00) -- node[midway,above] {$k_{1}$} (m01);
	\draw[dspflow] (m03) -- node[midway,above] {$k_{2}$} (m04);
	\draw[dspflow] (m06) -- node[midway,above] {$k_{3}$} (m07);
	\draw[dspflow] (m09) -- (m0X);
	
	\foreach \i [evaluate = \i as \j using int(\i)] in {1,3,4,6,7,9}
	{
		\draw[dspflow] (m0\i) -- (m1\j);
		\draw[dspflow] (m1\i) -- (m2\j);
	}
	%spozdovaci linka
	\foreach \i [evaluate = \i as \j using int(\i)] in {2,5,8}
	{
		\draw[dspflow] (m1\i) -- node[midway,right] {$\z^{-1}$} (m0\j);
		\draw[dspflow] (m2\i) -- node[midway,right] {$\z^{-1}$} (m1\j);
	}
	
	\foreach \i  in {0,1,2}
	{
		\draw[dspflow] (m\i1) -- node[midway,above] {$\frac{b_{1\i}}{a_{10}}$} (m\i2);
		\draw[dspflow] (m\i4) -- node[midway,above] {$\frac{b_{2\i}}{a_{20}}$} (m\i5);
		\draw[dspflow] (m\i7) -- node[midway,above] {$\frac{b_{3\i}}{a_{30}}$} (m\i8);
	}
	
	\foreach \i  in {1,2}
	{
		\draw[dspflow] (m\i3) -- node[midway,above] {$\frac{-a_{1\i}}{a_{10}}$} (m\i2);
		\draw[dspflow] (m\i6) -- node[midway,above] {$\frac{-a_{2\i}}{a_{20}}$} (m\i5);
		\draw[dspflow] (m\i9) -- node[midway,above] {$\frac{-a_{3\i}}{a_{30}}$} (m\i8);
	}
	\draw[dspflow] (m02) -- (m03);
	\draw[dspflow] (m05) -- (m06);
	\draw[dspflow] (m08) -- (m09);

	\end{tikzpicture}
  \caption{Graf signálových tokov pásmovej priepusti}
	\label{fig:iirPPmodgraf}%
	\end{center}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Dolná priepust}
Pre návrh filtru dolnej priepusti som použil rovnaký postup ako pri pásmovej priepusti. Pre filter som špecifikoval 4 rád a eliptickú aproximáciu. Na obrázku \ref{fig:iirDPmod} je zobrazená ideálna a kvantovaná modulová kmitočtová charakteristika. \textbf{Po kvantovaní koeficientov je systém stále stabilný.} Podklady k návrhu dolnej priepusti sú v súboroch \emph{gen\_AM\_DP\_fdatool.m} a \emph{LPF.fda}.
\begin{center}
\begin{figure}[!htbp]
	\includegraphics[scale=1, width=.9\textwidth]{obr/iirDPmod}
  \caption{Modulová charakteristika dolnej priepusti}
	\label{fig:iirDPmod}
\end{figure}
\end{center}
Prenosové funkcie jednotlivých sekcií, $i$ označuje poradie sekcie. Všetky koeficienty sú opäť ešte vydelené dvoma, aby sa zmestili do rozsahu Q0.15. Na obrázku \ref{fig:iirDPgraf} je zobrazený graf signálových tokov výsledného filtra.
$$H_{i}(z)=k_{i}\frac{\frac{b_{i2}}{a_{i2}}z^2+\frac{b_{i1}}{a_{i2}}z^1+\frac{b_{i0}}{a_{i2}}}{z^2+\frac{a_{i1}}{a_{i2}}z^1+\frac{a_{i0}}{a_{i2}}} $$

$$H_1(z)=\frac{0.0016942 z^2 - 0.0010812 z + 0.0016942}{0.5 z^2 - 0.95505 z + 0.4574} $$

$$H_2(z)=\frac{0.022931 z^2 - 0.038261 z + 0.022931}{0.5 z^2 - 0.97425 z + 0.4826} $$

\begin{figure}[!htbp]
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
		% Place nodes using a matrix
		\matrix[row sep=15mm, column sep=15mm]
		{
			%--------------------------------------------------------------------
			\node[dspnodeopen,dsp/label=left]  (m00) {$x[n]$};  &
			\node[dspnodeopen]                 (m01) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m02) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m03) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m04) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m05) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m06) {};        &
			\node[dspnodeopen,dsp/label=right]  (m07) {$y[n]$};  \\
			%--------------------------------------------------------------------
			\node[coordinate]                  (m10) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m11) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m12) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m13) {};        &
			%--------------------------------------------------------------------
			\node[dspnodeopen]                 (m14) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m15) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m16) {};        \\
			%--------------------------------------------------------------------
			\node[coordinate]                  (m20) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m21) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m22) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m23) {};        &
			%--------------------------------------------------------------------
			\node[dspnodeopen]                 (m24) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m25) {};        &
			\node[dspnodeopen]                 (m26) {};        \\
		};
		% Draw connections
		\draw[dspflow] (m00) -- node[midway,above] {$k_{1}$} (m01);
		\draw[dspflow] (m03) -- node[midway,above] {$k_{2}$} (m04);
		\draw[dspflow] (m06) -- (m07);
		
		\foreach \i [evaluate = \i as \j using int(\i)] in {1,3,4,6}
		{
			\draw[dspflow] (m0\i) -- (m1\j);
			\draw[dspflow] (m1\i) -- (m2\j);
		}
		%spozdovaci linka
		\foreach \i [evaluate = \i as \j using int(\i)] in {2,5}
		{
			\draw[dspflow] (m1\i) -- node[midway,right] {$\z^{-1}$} (m0\j);
			\draw[dspflow] (m2\i) -- node[midway,right] {$\z^{-1}$} (m1\j);
		}
		\foreach \i  in {0,1,2}
		{
			\draw[dspflow] (m\i1) -- node[midway,above] {$\frac{b_{1\i}}{a_{10}}$} (m\i2);
			\draw[dspflow] (m\i4) -- node[midway,above] {$\frac{b_{2\i}}{a_{20}}$} (m\i5);
		}
		\foreach \i  in {1,2}
		{
			\draw[dspflow] (m\i3) -- node[midway,above] {$\frac{-a_{1\i}}{a_{10}}$} (m\i2);
			\draw[dspflow] (m\i6) -- node[midway,above] {$\frac{-a_{2\i}}{a_{20}}$} (m\i5);
		}
		\draw[dspflow] (m02) -- (m03);
		\draw[dspflow] (m05) -- (m06);
	\end{tikzpicture}
  \caption{Graf signálových tokov dolnej priepusti}
	\label{fig:iirDPgraf}
	\end{center}
\end{figure}

\subsection{Implementácia filtrov}
\label{sec:impl}
Ako vidieť z grafov signálových tokov \ref{fig:iirPPgraf} a \ref{fig:iirDPgraf} sú štruktúry sekcií druhého rádu realizované ako prvá kanonická forma. Táto štruktúra je pre implementáciu filtrov zvolená pretože pri druhej kanonickej forme často dochádza k pretekaniu stavových premenných. Výpis \ref{lst:directform} znázorňuje funkciu pre realizáciu pásmovej priepusti v pevnej rádovej čiarke.\newline
Vstupné parametre sú:
\begin{itemize}
	\item pole koeficientov filtru
	\item vstupná vzorka signálu
\end{itemize}

\begin{lstlisting}[frame=single,numbers=left,caption={Implementácia prvej kanonickej formy.},label=lst:directform,basicstyle=\ttfamily\small]
short fxdf2t_pp(short coef[][5], short sample) {
	static int v1[SECTIONS_PP] = { 0, 0, 0 };
	static int v2[SECTIONS_PP] = { 0, 0, 0 };
	int in, out, accu;
	short i;

	in = sample;
	for (i = 0; i < SECTIONS_PP; i++) {
		accu = v1[i] >> 1;
		out = _sadd(accu, _smpy(coef[i][0], in));
		// vystup *2 pretoze koeficienty boli vahovane /2
		// zarovnanie na 16 bit
		out = _sshl(out, 1) >> 16;
		
		accu = v2[i] >> 1;
		accu = _sadd(accu, _smpy(coef[i][1], in));
		accu = _sadd(accu, _smpy(coef[i][2], out));
		v1[i] = _sshl(accu, 1);

		accu = _smpy(coef[i][3], in);
		accu = _sadd(accu, _smpy(coef[i][4], out));
		v2[i] = _sshl(accu, 1);

		in = out; // vstup do dalsej sekce
	}
	return (out);
}
 \end{lstlisting}

\section{Podvzorkovanie signálu}
\label{sec:downsample}
Podvzorkovanie signálu je realizované len vynulovaním vzorkov, pre zachovanie vzorkovacieho kmitočtu $F_S$, aby sa mohol demodulovaný signál priamo poslať na výstupný DA prevodník. Pre zvolené parametre AM modulácie a vzorkovacieho kmitočtu sa musí signál podvzorkovať \textbf{tri-krát}, aby sa nosná zložka AM signálu objavila na nulovom kmitočte. 

Podvzorkovanie je realizované po filtrovaní vstupného signálu pásmovou priepusťou a po podvzorkovaní sa signál filtruje dolnou priepusť pre odfiltrovanie pôvodného spektra AM signálu.

\begin{lstlisting}[frame=single,numbers=left,caption={Jednoduché podvzorkovanie},label=lst:directform,basicstyle=\ttfamily\small]
		//filtrovanie pasmovou priepustoc
		if (DSK6416_DIP_get(3))
			left = fxdf2t_pp(fxcoef_pp, right);
		else
			left = ftdf2t_pp(ftcoef_pp, right);
		//vynechanie vzorkov signalu - pozvzorkovanie tromi
		if (i == 3) {
			i = 0;
		} else {
			left = 0;
		}
		i++;
		// filtrovanie dolnou priepustou 
		// pre odstranenie povodne spektrum AM signalu
		if (DSK6416_DIP_get(3))
			left = fxdf2t_dp(fxcoef_dp, left);
		else
			left = ftdf2t_dp(ftcoef_dp, left);
\end{lstlisting}

\section{Záver, ukážky demodulovaných signálov}
Pomocou Matlabu a funkcie \emph{sound} som vygeneroval a prehral rôzne testovacie signály AM modulovaného signálu pomocou skriptu \emph{gen\_AM\_signals.m}. Skript taktiež rovnakým spôsobom vykoná demoduláciu všetkých testovacích signálov a vygenerované signáli a spektra zobrazí podobne ako boli odmerané osciloskopom, pre jednoduchšie porovnanie.

Na obrázku \ref{fig:osc:am_demod_err} je zobrazené kolísanie amplitúdy demodulovaného signálu, ktoré je spôsobené, tým že nevykonáva obnova a synchronizácia nosného signálu.

Na obrázku \ref{fig:osc:am_matlab} je zobrazený časový úsek ideálneho \textbf{demodulovaného} signálu (${y [n]}$) s kmitočtom $800\,Hz$, pod ním je zobrazený časový úsek vstupného AM modulovaného signálu (${x [n]}$) a modul jeho spektra.\footnote{Spektrum je počítane z celej jednej sekundy signálu - dobre kmitočtové rozlíšenie spektra.} Na obrázku \ref{fig:osc:am} sú zobrazené priebehy zachytené z osciloskopu, kedy je systém budený rovnakým signálom ako na obr \ref{fig:osc:am_matlab}. Žltý signál je demodulovaný signál (${y [n]}$) - zmeraná frekvencia $794\,Hz$. Zelený signál predstavuje vstup (${x [n]}$). Fialový priebeh zobrazuje spektrum ${x [n]}$ a kurzory sú nastavené na postranné zložky AM signálu (malé kmitočtové rozlíšenie, postranné zložky AM signálu splývajú).
Obrázky \ref{fig:osc:amsc_matlab} a \ref{fig:osc:amsc} rovnako ako predošlé, len je potlačená nosná zložka AM signálu.

Na obrázkoch \ref{fig:osc:am_sr_matlab}, \ref{fig:osc:am_sr} a \ref{fig:osc:amsc_sr_matlab}, \ref{fig:osc:amsc_sr} je k pôvodným signálom pripočítaný rušivý obdĺžnikový signál s amplitúdou $100\,mV$ frekvenciou $250\,Hz$, $duty=50\%$. 

%Na obrázkoch \ref{fig:osc:am_tr_matlab}, \ref{fig:osc:am_tr} a \ref{fig:osc:amsc_tr_matlab}, \ref{fig:osc:amsc_tr} 

\begin{figure}[!htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[scale=1, width=0.85\textwidth]{obr/am_sinc_err}
  \caption{Kolísanie amplitúdy demodulovaného signálu}
	\label{fig:osc:am_demod_err}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
\begin{center}
\includegraphics[scale=1, width=1\textwidth]{obr/am_matlab}
  \caption{Ideálny AM demodulovaný signál, modulovaný signál a jeho spektrum}
	\label{fig:osc:am_matlab}
	\includegraphics[scale=1, width=0.85\textwidth]{obr/am}
  \caption{Reálny AM demodulovaný signál, modulovaný signál a jeho spektrum}
	\label{fig:osc:am}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
\begin{center}
\includegraphics[scale=1, width=1\textwidth]{obr/amsc_matlab}
  \caption{Ideálny AM SC demodulovaný signál, modulovaný signál a jeho spektrum}
	\label{fig:osc:amsc_matlab}
	\includegraphics[scale=1, width=0.85\textwidth]{obr/amsc}
  \caption{Reálny AM SC demodulovaný signál, modulovaný signál a jeho spektrum}
	\label{fig:osc:amsc}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
\begin{center}
\includegraphics[scale=1, width=1\textwidth]{obr/am_sr_matlab}
  \caption{Ideálny AM demodulovaný signál, modulovaný + rušivý signál, jeho spektrum}
	\label{fig:osc:am_sr_matlab}
	\includegraphics[scale=1, width=0.85\textwidth]{obr/am_sr}
  \caption{Reálny AM demodulovaný signál, modulovaný + rušivý signál, jeho spektrum}
	\label{fig:osc:am_sr}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[scale=1, width=1\textwidth]{obr/amsc_sr_matlab}
  \caption{Ideálny AM SC demodulovaný signál, modulovaný + rušivý signál, jeho spektrum}
	\label{fig:osc:amsc_sr_matlab}
	\includegraphics[scale=1, width=0.85\textwidth]{obr/amsc_sr}
  \caption{Reálny AM SC demodulovaný signál, modulovaný + rušivý signál, jeho spektrum}
	\label{fig:osc:amsc_sr}
	\end{center}
\end{figure}

\end{document}
